\documentclass[printMode=false, declarePage=true]{ecnuthesis}

% 
%
% ECNUThesis-Undergraduate: 华东师范大学本科生毕业论文模板
% 2024-04-16 v0.2
%
% 本模板源代码托管在
% https://github.com/Koyamin/ECNUThesis-Undergraduate
% 最新的 Release 版本将发布在该仓库
% 
\ecnuSetup{
  info = {
    title = {面向移动平台的轻量化实时流体仿真研究},
    % 中文标题
    %
    titleEN = {Lightweight Real-Time Fluid Simulation for Mobile Platforms},
    % 英文标题
    %
    author = {郑怡秋},
    % 作者姓名
    %
    studentID = {10215102429},
    % 作者学号
    %
    department = {计算机科学与技术学院},
    % 学院名称
    %
    major = {计算机科学与技术专业},
    % 专业名称
    %
    supervisor = {李晨辉},
    % 指导教师姓名
    %
    academicTitle = {副教授},
    % 指导教师职称
    %
    year  = 2025,
    % 论文完成年份
    %
    month = 5,
    % 论文完成月份
    %
    graduationYear = 2025,
    % 内封面毕业届别
    % 说明:
    %   若 graduationYear 字段为空，则内封面毕业届别为 year
    %
    keywords = {流体仿真,移动平台,光滑粒子流体动力学（SPH）,屏幕空间渲染（SSR）,实时性能},
    % 中文关键词
    % 请使用英文逗号 "," 以分隔
    %
    keywordsEN = {Fluid Simulation,Mobile Platforms,Smoothed Particle Hydrodynamics (SPH),Screen Space Rendering (SSR),Real-time Performance},
    % 英文关键词
    % 请使用英文逗号 "," 以分隔
    %
  },
  style = {
    numbering = arabic,
    % 章节编号样式
    % 可用选项:
    %   numbering = arabic|alpha|chinese
    % 说明:
    %   arabic    使用数字进行编号 (即理科要求)
    %   alpha     使用字母进行编号 (即外文要求)
    %   chinese   使用汉字进行编号 (即文科要求)
    %   (默认选项为 arabic )
    %
    font = xits,
    % 西文字体选择
    % 可用选项:
    %   font = lm|times|xits
    % 说明:
    %   lm        使用 TeX 自带的 Latin Modern 字体
    %   lm        使用 TeX 自带的 XITS 系列字体
    %   times     使用 Times 风格的西文字体
    %   (默认选项为 xits )
    %
    fontCJK = fandol,
    % 中文字体选择
    % 可用选项:
    %   fontCJK = fandol|windows|mac
    % 说明:
    %   fandol    使用 TeX 自带的 fandol 字体
    %   windows   使用 Windows 系统内的字体 (中易)
    %   mac       使用 MacOS 系统内的字体
    %   (默认选项为 fandol )
    %
    logoResource = {./ecnu-vi-inner-cover-logo.pdf},
    % 封面插图数据源
    % 模版已自带, 位于 ./source/inner-cover(contains_font).eps
    % 默认值为空
    %
    % declarePageResource = {./source/declaration.pdf},
    % 扫描版声明页 PDF 文件
    % 若该值为空则生成模版预定义的声明页；否则将插入指定路径所对应的 PDF 文件
    % 默认值为空
    %
    bibResource = {./bib/thesis-ref.bib},
    % 参考文献数据源
    % 由于使用的是 biber + biblatex , 所以必须明确给出 .bib 后缀名
    %
  }
}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{mwe}
\usepackage{zhlipsum}
% \usepackage[backend=biber]{biblatex}
% \addbibresource{./bib/thesis-ref.bib}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}

\usepackage{float}%提供float浮动环境
\usepackage{booktabs}%提供命令\toprule、\midrule、\bottomrule
\usepackage{setspace} % 用于调整行间距


\usepackage{listings}
\usepackage{ctex}


% 用来设置附录中代码的样式

\lstset{
    basicstyle          =   \sffamily,          % 基本代码风格
    keywordstyle        =   \bfseries,          % 关键字风格
    commentstyle        =   \rmfamily\itshape,  % 注释的风格，斜体
    stringstyle         =   \ttfamily,  % 字符串风格
    flexiblecolumns,                % 别问为什么，加上这个
    numbers             =   left,   % 行号的位置在左边
    showspaces          =   false,  % 是否显示空格，显示了有点乱，所以不现实了
    numberstyle         =   \zihao{-5}\ttfamily,    % 行号的样式，小五号，tt等宽字体
    showstringspaces    =   false,
    captionpos          =   t,      % 这段代码的名字所呈现的位置，t指的是top上面
    frame               =   lrtb,   % 显示边框
}

\lstdefinestyle{C++}{
    language        =   C++, % 语言选C++
    basicstyle      =   \zihao{-5}\ttfamily,
    numberstyle     =   \zihao{-5}\ttfamily,
    keywordstyle    =   \color{blue},
    keywordstyle    =   [2] \color{teal},
    stringstyle     =   \color{magenta},
    commentstyle    =   \color{red}\ttfamily,
    breaklines      =   true,   % 自动换行，建议不要写太长的行
    columns         =   fixed,  % 如果不加这一句，字间距就不固定，很丑，必须加
    basewidth       =   0.6em,
}

% \lstdefinestyle{mystyle}{
%     basicstyle=\ttfamily,
%     breakatwhitespace=false,
%     breaklines=true,
%     captionpos=b,
%     keepspaces=true,
%     showspaces=false,
%     showstringspaces=false,
%     showtabs=false,
%     tabsize=2,
%     lineskip=0pt, % 去除额外空行
%     frame=single, % 为代码添加单一线框
%     numbers=left, % 在左侧添加行号
%     numberstyle=\tiny, % 行号的字体大小
%     numbersep=5pt % 行号与代码之间的间距
% }

% \lstset{style=mystyle}


\begin{document}

% \input{originality.tex}   %生成论文诚信承诺书

% 目录
\tableofcontents

% 声明前置部分开始, 页码设置为大写罗马数字
\frontmatter

\begin{abstract}
  本论文研究了面向移动平台的轻量化实时流体仿真技术，旨在为移动设备提供高效、真实的流体效果。随着移动设备性能的提升，流体仿真在游戏、动画和虚拟现实等领域的应用日益广泛。然而，传统的流体仿真方法往往计算复杂、资源消耗大，难以在移动平台上实现实时效果。因此，本文提出了一种基于光滑粒子流体动力学（SPH）和屏幕空间渲染（SSR）技术的流体仿真方法，以满足移动设备的性能需求。
  
  研究首先回顾了流体仿真和渲染的相关工作，分析了现有技术的优缺点，指出了低功耗渲染技术的研究进展。接着，本文详细介绍了基于粒子的快速流体仿真方法，重点阐述了SPH算法的实现细节及其在移动平台上的优化策略。并通过对比多种流体渲染方法选择高效的屏幕空间渲染方法进行流体渲染。最后，本文构建了一个适用于移动端的流体仿真系统，包含流体仿真模块、渲染模块及交互界面。
  
  在实验部分，本文介绍了流体仿真系统的实现细节，并进行了性能评估和渲染效果评估。实验结果表明，所提出的方法在保证流体效果真实感的同时，显著提高了仿真性能，能够在移动设备上实现流畅的实时流体效果。最后，本文总结了研究成果，讨论了当前工作的局限性，并展望了未来可能的改进方向，包括进一步优化算法、提升渲染效果以及扩展应用场景。
  
  本研究为移动平台的流体仿真提供了一种新的解决方案，具有重要的理论意义和实际应用价值。通过优化流体仿真技术，能够为移动设备用户带来更为丰富的视觉体验，推动相关领域的发展。
\end{abstract}

\begin{abstractEN}
  This paper investigates lightweight real-time fluid simulation technology for mobile platforms, aiming to provide efficient and realistic fluid effects on mobile devices. As mobile device performance improves, the application of fluid simulation in gaming, animation, and virtual reality is increasingly prevalent. However, traditional fluid simulation methods often involve complex calculations and high resource consumption, making real-time implementation on mobile platforms challenging. Therefore, this study proposes a fluid simulation method based on Smoothed Particle Hydrodynamics (SPH) and Screen Space Rendering (SSR) techniques to meet the performance requirements of mobile devices.
  
  The research begins with a review of related work in fluid simulation and rendering, analyzing the strengths and weaknesses of existing technologies while highlighting advancements in low-power rendering techniques. The paper then details a fast fluid simulation method based on particles, focusing on the implementation of the SPH algorithm and its optimization strategies for mobile platforms. By designing the architecture of a fluid simulation system, this study constructs a mobile-friendly fluid simulation system that includes simulation, rendering modules, and an interactive interface.
  
  In the experimental section, the proposed fluid simulation system is evaluated for performance and rendering quality. Results indicate that the proposed method significantly enhances simulation performance while maintaining realistic fluid effects, enabling smooth real-time fluid simulation on mobile devices. Finally, the paper summarizes the research findings, discusses the limitations of the current work, and outlines potential future improvements, including further algorithm optimization, enhanced rendering effects, and expanded application scenarios.
  
  This research provides a new solution for fluid simulation on mobile platforms, holding significant theoretical and practical value. By optimizing fluid simulation technology, it aims to deliver a richer visual experience for mobile users and promote the development of related fields.
\end{abstractEN}




% 声明正文部分开始, 页码设置为阿拉伯数字
\mainmatter
\input{mainthesis}
% \input{BeginTalk}
% \input{RelateWork}



% 声明后置部分开始
\backmatter

% 打印参考文献
\PrintReference
% \printbibliography

% 附录
\begin{appendix}
  \begin{enumerate}
    \item 文中提及公式\label{formula}
    \begin{enumerate}
        \item $W_{poly6}$基本函数
            \begin{equation}
                W_{poly6}(\mathbf{r},h) = \frac{315}{64\pi h^3} \begin{cases}
             (1-\frac{r^2}{h^2})^3 & 0 \le r \le h\\
             0 & \text{ otherwise } 
            \end{cases}\label{con:poly6_1}
            \end{equation}
        \item $W_{poly6}$梯度函数（一次求导）
            \begin{equation}
                \nabla W_{poly6}(\mathbf{r},h) = \frac{-945r}{32\pi h^5} (1-\frac{r^2}{h^2})^2,0\le r \le h 
                \label{con:poly6_2}
            \end{equation}
        \item $W_{poly6}$拉普拉斯函数（二次求导）
            \begin{equation}
                \nabla^2 W_{poly6}(\mathbf{r},h) = \frac{945}{32\pi h^5} (1-\frac{r^2}{h^2})(\frac{5r^2}{h^2}-1 ),0\le r \le h 
                \label{con:poly6_3}
            \end{equation}
        \item $W_{spiky}$基本函数
            \begin{equation}
                W_{spiky}(\mathbf{r},h) = \frac{15}{\pi h^6} (h-r)^3,0\le r \le h 
                \label{con:spiky_1}
            \end{equation}
        \item $W_{spiky}$梯度函数（一次求导）
            \begin{equation}
                \nabla W_{spiky}(\mathbf{r},h) = - \frac{45}{\pi h^4} (1-\frac{r}{h})^2,0\le r \le h 
                \label{con:spiky_2}
            \end{equation}
        \item $W_{spiky}$拉普拉斯函数（二次求导）
            \begin{equation}
                \nabla^2 W_{spiky}(\mathbf{r},h) = \frac{90}{\pi h^5}(1-\frac{r}{h}),0\le r \le h 
                \label{con:spiky_3}
            \end{equation}
        \item $W_{viscosity}$基本函数
            \begin{equation}
                W_{viscosity}(\mathbf{r},h) = \frac{15}{2\pi h^3} (-\frac{r^3}{2h^3}+\frac{r^2}{h^2}+\frac{h}{2r}-1),0\le r \le h 
                \label{con:viskernel_1}
            \end{equation}
        \item $W_{viscosity}$梯度函数（一次求导）
            \begin{equation}
                \nabla W_{viscosity}(\mathbf{r},h) = \frac{15}{2\pi h^3} r(-\frac{3r}{2h^3}+\frac{2}{h^2}-\frac{h}{2r^3}),0\le r \le h 
                \label{con:viskernel_2}
            \end{equation}
        \item $W_{viscosity}$拉普拉斯函数（二次求导）
            \begin{equation}
                \nabla^2 W_{viscosity}(\mathbf{r},h) = \frac{45}{\pi h^6} (h-r),0\le r \le h 
                \label{con:viskernel_3}
            \end{equation}

    \end{enumerate}

    %  插入代码
    \item 流体模拟部分核心代码
    % \lstinputlisting[language=C++, caption=流体模拟部分核心代码, label=lst:fluid_simulation]{fluid_simulation.cpp}
    \lstinputlisting[
      style       =   C++,
      caption     =   {\bf FluidSim.compute}
    ]{FluidSim.compute}
    \item 流体渲染部分核心代码
    % \lstinputlisting[language=C++, caption=流体渲染部分核心代码, label=lst:fluid_rendering]{fluid_rendering.cpp}
    \lstinputlisting[
      style       =   C++,
      caption     =   {\bf FluidRender.shader}
    ]{FluidRender.shader}

  \end{enumerate}
\end{appendix}

% 致谢
\begin{acknowledgement}
  
\end{acknowledgement}

\end{document}
